\begin{question}[section=AFM,subtitle={Experimente},difficulty=,mode=lab,type=bsp,tags={}]
	Im Verlauf der folgenden Versuche wird das Arbeitsprinzip des Kontaktmodus und des Abgriffmodus des AFM untersucht.\\
\textbf{Statische Charakterisierung der Sensoren und Aktoren}
\begin{compactenum}
\item Passen Sie die Verstärkung und den Offset des Instrumentenverstärkers an, um das Ablenksignal von den Dehnungsmessstreifen abzurufen.
Das Ablenksignal sollte ausreichend groß sein (einige zehn $\si{\milli\volt}$, wenn sich der Ausleger biegt).
\item Charakterisieren Sie den Dehnungsmessstreifen, indem Sie den Rahmen am Stellglied befestigen und das Ablenksignal messen, während Sie die Spitzenposition ändern.
\item Charakterisieren Sie den Lorentz-Stellantrieb, indem Sie die zugeführte Spannung zwischen $\SI{0.5}{\volt}$ und $\SI{-0.5}{\volt}$ ändern und die Spitzenposition als Funktion der Spannung selbst messen.
Wenden Sie eine $\SI{1}{\hertz}$-Sinuswelle mit einer kleinen Amplitude ($\SI{100}{\milli\volt}pp$) an und messen Sie die Reaktion der Auslenkung. \label{ex-3}
Erhöhen Sie die Frequenz langsam auf $\SI{100}{\hertz}$ und beobachten Sie das Ablenksignal und die Bewegung des Cantilevers.
\end{compactenum}
\textbf{Hinweis:} Die Spitze darf die Probe während dieser Messung nicht berühren.\\
\textbf{Kontaktmodus}
\begin{compactenum}
\item Implementieren Sie einen integrierten Controller neben der Brücke (\Dh Die Schaltung in \abb{abb:AFM-schaltung} oder gleichwertig).
Passen Sie die Werte für die passiven Komponenten so an, dass das System stabil ist, wenn die Spitze mit der Probe in Eingriff steht.
Verwenden Sie für den Eingriff einen Sollwert (\Dh Eine kleine konstante Spannung) als Referenz.
Weitere Einzelheiten finden Sie unter \chp{chp:Einstellungsverfahren}  Einstellungsverfahren.
\item Bewegen Sie die Probe Schritt für Schritt.
Notieren Sie bei jedem Schritt die horizontale Position der Probe, das Ablenksignal und den Steuereingang des Stellglieds.
Erzeugen Sie dann aus jedem Signal ein Bild (\zB Topographiebild und Ablenkbild).
\item Bewegen Sie das Sample ruhig, während Sie das Ablenkfehlersignal und die Steuerung aufnehmen.
Speichern Sie das gemessene Topographiebild und das Ablenkungsbild mit der CSV-Datei (siehe \abb{abb:AFM-control-loop}).
\item Verfolgen Sie ein Bode-Diagramm mit dem Steuerreferenzeingang als Eingang und dem Ablenksignal als Ausgang, während die Spitze mit der Probe in Eingriff steht (Zeichnen Sie das Bode-Diagramm basierend auf Amplitude und Phase manuell).
\end{compactenum}
\textbf{Tippender Modus}
\begin{compactenum}
\item Trennen Sie den Controller und legen Sie direkt ein kleines Sinussignal ($<\SI{100}{\milli\volt}pp$) bei der Resonanzfrequenz des Cantilevers an den Stellantrieb an.
Befestigen Sie ein Stück doppelseitiges Klebeband an der Probe.
Die Probe so anfahren, dass die Spitze die Probe während der Schwingung sanft berührt und die Auslenkungsamplitude etwas abnimmt (\ca $20-30\%$).
Bewegen Sie die Probe mit dem klebrigen Teil Schritt für Schritt, und notieren Sie die horizontale Position der Probe, die Amplitude und die Phasendifferenz zum angelegten Signal.
Erzeugt aus jedem Signal ein Bild, \Dh Ein Amplitudenbild und ein Phasenbild.
Hinweis: Die Spitze sollte die Probe nicht mit ihrer vollen, sondern nur einem Teil (etwa einer Hälfte) berühren, um eine zu hohe Haftkraft zu vermeiden.
\item Führen Sie dieselbe Messung manuell mit einer Offset-Einstellung durch, um die Amplitude für alle Proben einschließlich des klebrigen Bereichs gleichförmig zu halten.
\item Bewegen Sie vorsichtig den Objektträger mit dem Stabbereich, während die Spitze Kontakt zur Probe hat (Kontaktmodus).
Machen Sie dasselbe, während der Cantilever auf die Probe klopft (Klopfmodus).
\item (Optional) Trennen Sie die Steuerung ab und legen Sie durch Betätigung der Offsetspannung direkt einen Strom an den Stellantrieb an.
Messen Sie die Kraftkurve wie in \abb{abb:AFM-kraft} im klebrigen Bereich mit einem DC-Offset des Stellglieds.
Das gleiche Verfahren mit dem nicht klebrigen Bereich versuchen
\textbf{Hinweis:} Verwenden Sie nur den linearen Bereich des Stellglieds, gemessen in Aufgabe \ref{ex-3}.
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	
\end{solution}
